首到同學公屋家 住私樓網民驚覺：原來差咁遠

香港一向置業艱難，尋得一個安樂窩是不少人的理想，近日便有網民討論到底公屋與私樓有多大的分別。

「連登討論區」有網民發文，指自己小時候住在私樓，不知道公屋的環境，「細細個住私樓，夏天去樓下泳池游水，得閒去會所做下暑期作業，以為個個人屋企樓下都有泳池」，又指住公屋的朋友都羨慕他，「佢地話上你屋企玩下啦，跟住佢哋入完樓下花園個鐵閘後就哇哇哇，見到個大堂又哇哇哇，入到屋之後就話你屋企好大好靚呀，我同佢講：平時我訓下面個層，佢話：你仲有一層呀，個陣我都無為意，覺得佢地好客氣」，網民並指從小住在私樓的自己從未到訪公屋，直到上同學家才發現公屋的空間比起私樓差得多，「之後去左個公屋朋友屋企叫佢教我入歌落mp3度，個陣先知道原來公樓私樓差咁遠」。

帖文引起其他網民熱議，有網民留言表示擁有相同的經歷，「一出世住二三千呎唐樓，細個以為係屋企踏單車係好正常，成日叫啲同學仔上嚟踏單車。」，亦有網民同意公屋的居住環境十分惡劣，「細個個時去阿婆屋企食飯，佢住公屋，成日都覺得條邨好污糟，就唔想去，從此覺得自己屋企都唔係太差。」、「中學先去留意邊個係住公屋，印象中就係走廊又長又陰沉，廁所好多核突渠管。」

但亦有其他網民表示，公屋也有好處，「公屋大，細係細啲但真係會同屋企人親密啲」，有網民便指無需介懷自己居住環境，「中學就好多同學都係有錢仔，住豪宅，個內心都只係「嘩咁大好舒服」，但都係覺得咪又係咁，完全唔會覺得自卑/睇唔起人住公屋。」。另外有網民指其實現時新式公屋的環境已經改善了很多，「覺得公屋唔係樓上講得咁恐怖，呢10年啲公屋環境好過舊私樓好多，至少廁所乾濕分明又夠光猛，而且爛馬桶、水龍喉都唔使揞荷包去整，我都想整番層嚟住」。

差唔多姐，咪又係咁住

一邊交2千蚊租
另一邊供2萬數

細個去同學屋企
上水天平邨
嚇撚死me 屋企咩都爛
有個家庭主婦都係污糟

屌你垃圾星島一半字數都係直接copy

屌
連登->公海->連登

返外家

睇人啫，同佢阿媽或者有無工人無關係

屌，呢d 垃圾media 又係連登攞拎

自住樓又冇租收
根本係消費品

收租樓先係真正資產

星島淪落到咁嘅質素

當年讀小學中學，老師話星島明報以香港中文報章入面最高質

美孚舊樓有部份單位都有D空間
o係個客飯廳,練盤球猜波,玩遙控車,開個帳幕,踢毽,之類好多野玩倒

層樓升咗唔賣都可以靠加按賺升幅

當年都聽過，又話最中肯，文筆最好，又盛。

連登仔硬挑會計theory

笑左，講到自住左以後就冇得賣層樓咁

公屋有好處
窮撚打完飛機未
咁窮都仲唔努力 食緊屎都仲要話屎好味
窮唔緊要呀 但你咁樣又窮又賤 笑死人咩
咁我唯有祝你一世住公屋啦

租果二千 比完 就係永遠冇咗
供樓 除非樓市大跌
否則供完過二萬 永遠係度
仲要有升值潛力

咁都拎來比
仲要唔明
咪就係班人低收入住公屋成世低下階層永續貧窮嘅原因

不過我不嬲都撐佢地 冇佢地
我果三層整邊個幫我交租？
邊個做我司機

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

所以人地私樓仔一畢業出黎搵5-60k一個月屋企又有幾層樓收租三十零歲就退休 公屋仔仲係度on99咁係連登打飛機

但亦有其他網民表示，公屋也有好處，「公屋大，細係細啲但真係會同屋企人親密啲」，有網民便指無需介懷自己居住環境，「中學就好多同學都係有錢仔，住豪宅，個內心都只係「嘩咁大好舒服」，但都係覺得咪又係咁，完全唔會覺得自卑/睇唔起人住公屋。」。

其實究竟有幾自卑先會變到咁厚面皮講得出呢d廢話

有網民留言表示擁有相同的經歷，「一出世住二三千呎唐樓，細個以為係屋企踏單車係好正常，成日叫啲同學仔上嚟踏單車。」

點解我覺得個reply係d假膠玩野所以先咁覆

連登愛抖音

[/quote][/quote]

又咁講
而加個差距已經比以前細左

舊式公屋一條長走廊果啲係比較陰暗，亦比較雜
但而家新式果啲一出分左4條走廊果種其實好光猛

而新嘅私樓開則又越來越奇怪，實用面積細
景觀又同某啲公屋差唔多
可能個分別就真係只有樓下個會所

我個間話係明報(講緊15年前)

仲要水喉，花灑，廁所，窗，等等爛左免費有人黎整。

痴線供得起有乜所謂
講到好似人哋搵3萬蚊俾咗2萬出去咁

公屋也有好處

從經濟效益角度⋯⋯ 我拎400萬俾首期養樓。住緊老母既新公屋 等我第日結婚嗰陣再拎黎住

公屋就係低賤狗

一邊搵幾千蚊
另一邊搵幾十萬

搵3萬供2萬 我每月仲有1萬生活費 住得舒服
公屋窮撚最多咪搵萬2交2000 有1萬但住得唔開心

住公屋搵幾多錢
比得起首期買樓搵幾多呀

窮人思想

係啦公屋仔最叻最有地位
你溝女個陣記得大大聲同女神講你住公屋

以前最多人話質素好係明／星。
白粉／太陽當時就出名最失實／最粗鄙／嘩眾。成日比人投訴。

屋企人親密啲 你連睇av,打飛機一行出黎就望撚到你 自己冇哂私隱做乜 仲可以用親密黎打飛機

係得連登先會吹奏公屋好過私樓
講到d人買私樓就淨係供樓無錢剩咁
但原來唔知呢個世界係有壓測

公屋仲要上水，根本就支那蟲

屋企細=容易清潔打理 唔洗抹餐死 住2千呎個啲好慘 抹死屋主

低能公屋仔唔知人地屋企請工人做家務

我係公屋妹，大個住私樓。公屋同私樓真係好大分別，特別係人。住公屋的人真係好。。。。

我細個成十幾廿年前
冇咁多支那虫

網民發文...網民指...又有網民....網民並指

頂我冇認真睇添

抄黎抄去 又一單新聞

當信報死㗎？

講到月供兩萬幾好抵咁

交租有得樓換樓再講

低能仔 你用六球買層樓返黎咪等於你有六球資產囉
你冇讀過中學定點呀 bafs都有教啦

供2萬？ 300尺都唔夠啦

好煩
可唔可以唔好再貼呢啲新聞出嚟

睇按幾多成啦

好多人成日話買樓冇生活
但佢地唔記得住得舒服都係生活嘅一部分

真係抵喎，樓價唔跌嘅話
我可以賣咗層樓換返堆兩萬返嚟

更何況供得起兩萬嘅人唔介意嗰兩萬啦

講嚟租公屋啊
自住私樓只係管理費 差餉 地租呢啲開支已經貴過租公屋啦

留返俾你買

公屋仔大把公屋女屌你私樓有無先。

咪撚將私樓呢個字抬到咁高啦，屌你老母70年唐樓都係私樓呀

我買唔起呀，不過父母喺我升大學嗰年送咗層樓俾我，寫我名

2萬蚊保值
同2千蚊+$18000股票
傻既都識揀

咁租公屋有得樓換樓未

連登仔好嫌棄公屋妹 留返比你啦

講到私樓質素，九龍站上蓋唔見你講？

你會揀月薪2萬嘅公屋妹 定係 6萬蚊嘅中產

點解唔可以月供兩三萬樓再每個月掉十幾萬玩股票？
因為你廢囉公屋仔

但你冇得揀

18歲
以前中學時期去同學屋企玩
但以前只係覺得屋苑 設計唔同 唔會諗
無特別諗分別

低能， 兩晚可以升值， 二千洗咗就冇

咁我會租$2000，掉多$18000落股票

同連燈主流睇法唔同，就安心晒

會計角度利息支出唔係支出？
懶尻醒

咪睇下而家層樓穩陣定005穩陣囉
靠炒股搵到食就唔洗返工一早買左私樓啦
所謂供樓都係當閒錢
不過公屋仔頂盡係搵得咁多
眼界唔同冇得講

計埋cash flow，折舊，管理費先

個公屋仔講到自己有得揀咁

一家4口 逼埋係個300呎單位最開心

真係笑撚咗
講到買股票實升 唔會跌

又係自己上嚟開post跟住再出篇新聞

咁樓價都會跌 但跌價都有得住
股票就一鋪清袋
不過公屋仔冇得揀就冇辦法

三代同堂幾溫馨

2047負資產

住公屋原來係剝削緊中產同有錢人

又學到野了

咁咪由佢地繼續住囉
自己開心就好 走出連登返番現實同人講都唔知比乜反應佢

公屋可以同屋企人親密d

講完有冇笑？

點解我要上連登睇樓主轉帖人地轉載連登嘅post

呢個真係財經台？

仲要個個月攤大手板問你攞管理費
野又唔做

仲要上埋熱門

私樓仔不斷都講：哦 你就好啦住公屋

好懷疑兩萬供唔供到圖入面間屋

抵你依種垃圾成世做窮撚住公屋正廢物

垃圾文 拉

有得住私樓邊個想做公屋臭閪 上一輩人太窮冇書讀做唔到專業 辛辛苦苦打份牛工養家 到依家下一代因為上一代窮而未有發圍 成個惡性循環 好想打破循環比老豆老母享福 仆街一出嚟做野又撞正武肺 年尾份花紅又冇撚埋 成世人都冇好事發生過 係咪上世做得陰質野太多 今世要我做公屋臭閪

住公屋嘅人點會幫你交租呀

公屋 我都想我有得住

500呎公屋, 買咗, 豪裝修
去到同學300呎私樓, 勁舊, 要租又頹裝修, 走廊又窄又陰陰暗暗
驚覺原來有私樓會咁嘅

舊式公屋又的確好垃圾

可以放租再租另一層

有幾多個私樓仔真係做到先

本身連登個post有noise, 有記者偷黎refer當自己新聞材料, 樓主再偷佢refer連登既新聞做另一個連登post材料 做咩啫

公屋少裝修

可以細公屋換大公屋

笑左
上連登上到上撚晒腦
個個自嘲話公屋平租
佢以為真係公屋好

梗係計按爆啦

有人按一半
有人按九成
點會全部一樣

你咁講一鳩pay晒唔洗供啦

理性討論 按一半同九成供款已經差好遠

讀寫障礙？我有話無分別咩

咁你快啲咒我啦，我都想住公屋

唔好懶叻啦

天平村97前就有支你個那呀

「公屋大，細係細啲但真係會同屋企人親密啲」
ON撚9
空間迫先多爭執

笑撚死 買豪宅月供幾十萬幾百萬添 要唔要笑下人

事實係因為比人笑可憐佢地先比間公屋佢地住

你係男定女。
如果你係女 又生得靚既可以享有二次投胎既機會

親你老母密咩, 遇著個廢老, 一日嘈足24小時, 住到人都癲

跟貼啲 依家叫lease liability 改左制 請參考HKFRS15

16先岩 自膠

又攞個連登post做新聞
報紙佬真係好做

簡略講係長過一年既租約都會capitalize 做right of use asset放係 asset， 相對會有lease liabilities係liability side， 然後每次交租 上面上者都有amortization

簡單啲講 同供樓帳目上相差無幾

吃不到的葡萄是酸的

屋企大細同屋企人親唔親密有咩關係
我反而覺得屋企細太焗促搞到個人好心煩
細個同嫲嫲住 雖然唔係啲咩豪宅
但可以同堂細佬係廳到踢波 打羽毛球 玩車仔，玩玩下又一日
雖然大家住唔同樓層 但都好親密

頭條又上黎自制新聞

龜頭都R撚損 求撚其cap幅圖係到打稻草人
你答到我邊到有話無分別未

去過朋友水泉澳間公屋 除左部升降機入面睇落污糟D
佢間屋裝修得好靚 又唔算細 好正 好葡萄

利申:私樓仔

唔好再吹大D
香港唔住村屋
有幾多家庭屋企會有2層要用樓梯上落

15年利息免稅....

細個去公屋探親戚，去到門口除左鞋先入屋，對鞋就咁放門口，出到黎無左，無諗過鞋都有人偷

係一邊用二三千租 個車位

諗起去表弟慈雲山屋企成座山都係公屋窮撚酸叔味

入到屋之後就話你屋企好大好靚呀，我同佢講：平時我訓下面個層，佢話：你仲有一層呀，個陣我都無為意，覺得佢地好客氣

間屋有兩層
呢個已經唔係普通私樓咁簡單
係住豪宅

如果你層樓由4,000,000升到10,000,000 係會計角度 仲係唔係負責？

唔係WOR..我有FD 話公屋好過私樓WOR..

不嬲都咁講 私樓仔讚成

啲個比喻肉尻酸呀清

一出世住二三千呎唐樓，細個以為係屋企踏單車係好正常，成日叫啲同學仔上嚟踏單車。

呢個真係勁 香港邊度唐樓有? 想了解吓